2047後香港政治前途大預測

2047後香港政治前途會點

推論如下：

2047年，五十年不變承諾已到期

代表2047後，香港一國兩制的權利，中共可隨時收回，亦可繼續給矛香港一國兩制高度自治的權利。

2047後， 即使中共收回香港一國兩制，在國際法和道義上都沒有問題。

但如果中共extend 多50年，咁就代表了，中共在2047至2097都冇收回香港一國兩制的權利，自動放棄在2047至2097年收回一國兩制的控制權。

如果2047後決定extend多50年，中共如果在2047至2097收回香港的一國兩制權就係毀約，講唔通。

而中國內地和香港的法律、語言和生活方式很不同，所以香港要實行一國一制好麻煩，中共也不會自找麻煩。

由於中共控制慾強，不可能放棄2047至2097年收回一國兩制的權力，但中共亦明白，港中差異大。

所以，中共最高機會係，2047後，香港繼續一國兩制，中共保留權利隨時收回一國兩制。

2047後，香港必須要聽中共話，否則中共會威脅收回香港的一國兩制及高度自治權。

這也是泛民口中所謂的永續基本法。其實所謂永續，係不設限期，中共可隨時給予和取消一國兩制。永續比extend更乎合中共利益。